Шахматы
======= 

`chess.php` — консольный проигрыватель шахматных партий.
Программа получает ходы игроков в качестве аргументов и выводит
состояние доски с фигурами после этих ходов.

Например:

    $ php chess.php e2-e4 e7-e5
    8 ♜♞♝♛♚♝♞♜
    7 ♟♟♟♟-♟♟♟
    6 --------
    5 ----♟---
    4 ----♙---
    3 --------
    2 ♙♙♙♙-♙♙♙
    1 ♖♘♗♕♔♗♘♖
      abcdefgh

В текущем виде `chess.php` никак не проверяет правильность ходов.

## Порядок выполнение заданий

Склонируйте исходный код себе на компьютер. После выполнения каждой задачи надо 
выполнить коммит. Готовое решение можно выложить на github.com, gitlab.com или 
другой git-хостинг.

## Задача 1

Задача 1: дописать программу таким образом, чтобы она выкидывала исключение
при нарушении очерёдности хода (например, два раза подряд ход белых).

Чтобы проверить корректность решения, запустите тесты:

    $ ./phpunit.phar --group=rotation

## Задача 2

Задача 2: дописать программу таким образом, чтобы она выкидывала исключение
при нарушении правил хода пешкой (pawn).

Чтобы проверить корректность решения, запустите тесты:

    $ ./phpunit.phar --group=pawn

В тестах проверяются только ходы пешками, для других фигур валидацию ходов делать не нужно.

### Как ходит пешка

 * Пешка может ходить вперёд (по вертикали) на одну клетку;
 * Если пешка ещё ни разу не ходила, она может пойти вперёд на две клетки;
 * Пешка не может перепрыгивать через другие фигуры;
 * Пешка может бить фигуры противника только по диагонали вперёд на одну клетку;
 * Также существует взятие на проходе, но им можно пренебречь :)
